<resources>
    <string name="app_name">Planetas</string>

    <string name="planet_merc">Mercurio</string>
    <string name="planet_venus">Venus</string>
    <string name="planet_earth">Tierra</string>
    <string name="planet_mars">Marte</string>
    <string name="planet_jupiter">Júpiter</string>
    <string name="planet_saturn">Saturno</string>
    <string name="planet_uranus">Urano</string>
    <string name="planet_neptune">Neptuno</string>

    <string name="desc_merc_short">Mercurio es el planeta más cercano al sol.</string>
    <string name="desc_venus_short">Venus es el segundo planeta desde el sol.</string>
    <string name="desc_earth_short">La Tierra es nuestro hogar.</string>
    <string name="desc_mars_short">Marte es conocido como el planeta rojo.</string>
    <string name="desc_jupiter_short">Júpiter es el planeta más grande del sistema solar.</string>
    <string name="desc_saturn_short">Saturno es famoso por sus anillos prominentes.</string>
    <string name="desc_uranus_short">Urano tiene un eje de rotación único.</string>
    <string name="desc_neptune_short">Neptuno es conocido por sus intensas tormentas.</string>



    <string name="desc_merc_long">Mercurio es el planeta más cercano al sol y el más pequeño del sistema solar. Tiene una superficie llena de cráteres y carece de una atmósfera significativa, lo que resulta en temperaturas extremas entre el día y la noche.</string>
    <string name="desc_venus_long">Venus tiene una atmósfera densa y es el planeta más caliente del sistema solar debido a un efecto invernadero descontrolado. Su superficie está cubierta de volcanes y posee una presión atmosférica extremadamente alta.</string>
    <string name="desc_earth_long">La Tierra es el tercer planeta desde el sol y el único conocido con vida. Tiene una atmósfera rica en oxígeno, una superficie mayormente cubierta por agua y una biodiversidad abundante. La vida en la Tierra está sustentada por su clima y recursos naturales.</string>
    <string name="desc_mars_long">Marte es el cuarto planeta desde el sol y es conocido por su color rojo debido al óxido de hierro en su superficie. Tiene la montaña más alta y el cañón más profundo del sistema solar, y es objeto de exploración en la búsqueda de signos de vida pasada.</string>
    <string name="desc_jupiter_long">Júpiter es el planeta más grande del sistema solar y tiene una masa que es más de dos veces la de todos los demás planetas combinados. Es conocido por su Gran Mancha Roja, una tormenta gigante que ha existido durante siglos, y tiene un sistema de anillos tenues y numerosas lunas.</string>
    <string name="desc_saturn_long">Saturno es famoso por sus anillos prominentes, que están compuestos principalmente de hielo y partículas de roca. Es el segundo planeta más grande del sistema solar y tiene más de 80 lunas, con Titán siendo la más grande y con características similares a la Tierra primitiva.</string>
    <string name="desc_uranus_long">Urano tiene un eje de rotación único, inclinándose casi 98 grados, lo que hace que rote de lado. Es conocido por su color azul debido al metano en su atmósfera y tiene un sistema de anillos y lunas que orbitan alrededor de su plano ecuatorial inclinado.</string>
    <string name="desc_neptune_long">Neptuno es conocido por sus intensas tormentas y vientos más rápidos del sistema solar. Es un planeta azul debido a la presencia de metano en su atmósfera y tiene 14 lunas conocidas, con Tritón siendo la más grande, que tiene actividad geológica y podría tener un océano subsuperficial.</string>

    <string name="planet_image">Imagen del planeta</string>
</resources>
